<resources>
    <string name="app_name">All About Diploma in Engineering</string>

    <string name="Introductionstring">১
বর্তমান বিশ্বে দক্ষ তরুণ প্রজন্ম গড়ে তুলতে সবার আগে
        প্রয়োজন হাতে-কলমে বা বাস্তবমুখী শিক্ষার।
        আর হাতে-কলমে বা বাস্তবমূখী শিক্ষার মাধ্যমে দক্ষতা
        অর্জনের শিক্ষাকেই কারিগরি শিক্ষা বলে।
        উন্নত বিশ্বের মতো বাংলাদেশেও এখন কারিগরি
        এবং বৃত্তিমূলক শিক্ষার প্রতি গুরুত্ব জোরদার করা হচ্ছে।

কারিগরি শিক্ষায় দক্ষ হয়ে ক্যারিয়ার গড়তে চাইলে আপনাকে পড়তে
হবে কারিগরি শিক্ষা ইন্সটিটিউটগুলোতে।
কারিগরি শিক্ষা বোর্ডের অধীনে এসব প্রতিষ্ঠান
        চার বছর মেয়াদি ডিপ্লোমা-ইন-ইঞ্জিনিয়ারিং
কোর্সগুলো পরিচালনা করে থাকে।
দেশের প্রায় প্রতিটি জেলায় সরকারি কারিগরি শিক্ষা ইন্সটিটিউট রয়েছে।
এছাড়াও প্রত্যেক জেলাতেই বেসরকারি কারিগরি শিক্ষা ইন্সটিটিউট রয়েছে।

এসএসসি পাসের পর এসব প্রতিষ্ঠানে বিভিন্ন কোর্সে ভর্তির
        সুযোগ পাওয়া যায়। দেশে ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারদের
রয়েছে অপার সম্ভাবনা। প্রতি বছর হাজার হাজার
        শিক্ষার্থী ভর্তি হচ্ছে ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে।

</string>

    <string name="what_is_diploma">ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারিং কি?

প্রকৌশল বা ইঞ্জিনিয়ারিং হচ্ছে মানুষের সমস্যাবলী
        সমাধান এবং জীবনকে সহজ করার
জন্য বৈজ্ঞানিক এবং প্রযুক্তিগত জ্ঞানের প্রয়োগ।
        প্রকৌশলীগণ বিজ্ঞান, প্রযুক্তি, গণিত এবং বাস্তব
অভিজ্ঞতা প্রয়োগ করবার  জন্য তাঁদের কল্পনাশক্তি,
        বিচারক্ষমতা এবং যুক্তিপ্রয়োগক্ষমতা
ব্যবহার করেন। এর ফলাফল হচ্ছে উন্নততর
        নিত্যপ্রয়োজনীয় বস্তু ও নিত্যব্যবহার্য
কর্মপদ্ধতির আবির্ভাব যেটি প্রতিদিনের
        জীবনকে সহজ করে দেয়।

আমাদের দেশের প্রেক্ষাপটে বিএসসি ইঞ্জিনিয়ারিং
        পড়তে হলে এইচএসসি (HSC)
বা উচ্চ মাধ্যমিক পরীক্ষা পাশের পর যে কেবল
        প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয়গুলোতে ভর্তি হলেই
        বিএসসি ইঞ্জিনিয়ারিং সম্ভব।

তুলনামূলক কম সময়ে কোর্স সমাপ্তি আর
        কোর্স শেষে ন্যূনতম চাকরির নিশ্চয়তা থাকে এখানে।
এ দুয়ে মিলে ডিপ্লোমা প্রকৌশলের চাহিদা
        বর্তমানে শিক্ষার্থীদের কাছে সবচেয়ে বেশি।
চার বছর মেয়াদি এই কোর্সে ভর্তি হতে হয়
        এসএসসি বা মাধ্যমিকের পর।
        কারিগরি শিক্ষাঅধিদপ্তরেরআওতায় পরিচালিত
        ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারিং কোর্সে বিভিন্ন জেলা শহরে
        অবস্থিত সরকারি পলিটেকনিক ইনস্টিটিউট
ছাড়াও ইনস্টিটিউট অব গ্লাস অ্যান্ড সিরামিক,
        গ্রাফিক আর্টস ইনস্টিটিউট, বাংলাদেশ সার্ভে ইনস্টিটিউটে শিক্ষার্থী

ভর্তি করানো হয়। সরকারি পলিটেকনিক ইনস্টিটিউটে
        ভর্তির জন্য আবেদন করতে চাইলে গণিত বা উচ্চতর
গণিত বিষয়ে জিপিএ ৩.০০সহ কমপক্ষে জিপিএ ৩.৫০
        পেয়ে উত্তীর্ণ হতে হবে।
এছাড়া বেসরকারি পলিটেকনিক ইনস্টিটিউটে ভর্তির জন্য
        গণিতে জিপিএ ২.০০ পেলেই চলবে।
</string>
    <string name="istitutellist">যে প্রতিষ্ঠানে পড়ানো হয়:
বাংলাদেশ কারিগরি শিক্ষা বোর্ডের অধীনে পরিচালিত
        বিশেষায়িত কারিগরি শিক্ষা প্রতিষ্ঠান,

যেখানে প্রাতিষ্ঠানিক শিক্ষার পাশাপাশি বাস্তব ও
        কর্মমুখী শিক্ষা দেওয়া হয়। বাংলাদেশ
        কারিগরি শিক্ষা বোর্ডের অধীনে
 পরিচালিত শিক্ষাক্রমগুলো হলো ডিপ্লোমা ইন
        ইঞ্জিনিয়ারিং, ডিপ্লোমা ইন টেক্সটাইল ইঞ্জিনিয়ারিং,
ডিপ্লোমা ইন এগ্রিকালচার, ডিপ্লোমা ইন ফরেস্ট্রি,
        ডিপ্লোমা ইন মেরিন টেকনোলজি, ডিপ্লোমা ইন
হেলথ টেকনোলজি, এইচএসসি (ব্যবসায় ব্যবস্থাপনা),
        এইচএসসি (ভোকেশনাল) ও এসএসসি (ভোকেশনাল)।
বোর্ডের অধীনে চার বছর মেয়াদি শিক্ষাক্রম
        পরিচালিত হয়। বাংলাদেশে সর্বমোট ৩২টি
টেকনোলজিতে ডিপ্লোমা কোর্স রয়েছে।
        বর্তমানে ৪৯টি সরকারি পলিটেকনিক ইনস্টিটিউট
        রয়েছে।
এর মধ্যে পুরনো ইনস্টিটিউটের সংখ্যা ২০টি,
        যেগুলো পুরোপুরি সরকারি।
নতুন রাজস্বভুক্ত ইনস্টিটিউটের সংখ্যা ৫টি,
        মনোটেকনিক ইনস্টিটিউট ৪টি, প্রকল্পভুক্ত ১৮টি ও
মহিলা পলিটেকনিক ইনস্টিটিউটের সংখ্যা ৩টি।
        এ ছাড়া ৬৪টি ‘টেকনিক্যাল স্কুল ও কলেজ’
এবং ৪টি ইঞ্জিনিয়ারিং কলেজ রয়েছে।
        বেসরকারি পলিটেকনিকের সংখ্যা ৩৮৭টি।



</string>
    <string name="whydiploma">
ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারিং কেন পড়বেন?
বিশ্বের যে সব দেশ কারিগরি শিক্ষাকে বেশি
        গুরুত্ব দিয়েছে সেই সব দেশ তত
        বেশি অর্থনৈতিকভাবে সমৃদ্ধ হয়েছে।
 উন্নত ও উন্নয়নশীল দেশের উন্নয়নের
        কর্মধারা পর্যালোচনা করলে দেখা যায়,
        দেশের সকল শ্রেণির শিক্ষিত জনগোষ্ঠী
সমন্বিত অর্থনৈতিক উন্নয়নে ভূমিকা
        রাখলেও এক্ষেত্রে অগ্রণী ভূমিকা পালন
        করে আসছে কারিগরি শিক্ষা।
        বিশ্বায়নের এই যুগে ইন্ডাস্ট্রির সংখ্যা
        ক্রমশই বাড়ছে।
        আর এ কারণে ইঞ্জিনিয়ারিং শিক্ষার গুরুত্ব।
        নিশ্চিত কর্মসংস্থানের
        একমাত্র এবং পরিক্ষিত মাধ্যম হচ্ছে
        ইঞ্জিনিয়ারিং শিক্ষা। সারা বিশ্বে
        জেনারেল শিক্ষার চেয়ে কারিগরি
        শিক্ষা বেশ জনপ্রিয় এবং মর্যাদাপূর্ণ।

বাংলাদেশ কারিগরি শিক্ষা বোর্ডের অধীনে সেমিস্টার পদ্ধতিতে
        ৪ বছর মেয়াদী ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে পড়াশোনা
        প্রচলিত শিক্ষা ব্যবস্থার পাশাপাশি বর্তমান সময়ের সবচেয়ে
        সম্ভাবনাময় ক্যারিয়ার হিসেবে বিবেচিত হচ্ছে। কেননা এ
        কোর্স সম্পন্ন করে সরকারি চাকরিতে ২য় শ্রেণির গেজেটেড
        কর্মকর্তা হিসেবে যোগদান করা যায়।
সরকারি-বেসরকারি চাকরির পাশাপাশি বৈদেশিক
        কর্মসংস্থানেরও রয়েছে যথেষ্ট সুযোগ।
        আর কেউ উচ্চতর ডিগ্রি নিতে চাইলে সে সুযোগতো রয়েছেই।


* ডিপ্লোমা পাশ করার পর B.Sc ইঞ্জিনিয়ারিং পড়ার সুযোগ ছাড়াও
        ২ বছরের A.M.I.E পরীক্ষার মাধ্যমে B.Sc ইঞ্জিনিয়ার হওয়ার সুযোগ।
*ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারিং পাশ করার পর মর্যাদাপূর্ণ চাকরি অথবা
        পছন্দমত ব্যবসা গ্রহণের সুযোগ রয়েছে।
**ডিপ্লোমা কোর্সের সার্টিফিকেট সারা বিশ্বে স্বীকৃত।
**শনজট মুক্ত শিক্ষা ব্যবস্থা।
</string>

    <string name="substrings">যে বিষয়ে পড়তে পারেন:
কারিগরি শিক্ষা বোর্ডে অধীনে সেমিস্টার ভিত্তিতে বিভিন্ন
        বিষয়ের ওপর পড়ানো হয়। বাংলাদেশে সর্বমোট ৩২টি
টেকনোলজিতে ডিপ্লোমা কোর্স রয়েছে।
উল্লেখযোগ্য  কোর্সগুলো হচ্ছে- সিভিল ইঞ্জিনিয়ারিং, ইলেকট্রিক্যাল ইঞ্জিনিয়ারিং, ইলেকট্রনিক্স
ইঞ্জিনিয়ারিং, কম্পিউটার ইঞ্জিনিয়ারিং, আর্কিটেকচার ইঞ্জিনিয়ারিং, মেকানিক্যাল ইঞ্জিনিয়ারিং,
কেমিক্যাল ইঞ্জিনিয়ারিং, অটোমোবাইল ইঞ্জিনিয়ারিং, ফুড ইঞ্জিনিয়ারিং, এনভায়রনমেন্ট ইঞ্জিনিয়ারিং,
রিফ্রিজারেশন অ্যান্ড এয়ার কন্ডিশনিং ইঞ্জিনিয়ারিং, ইন্সট্রমেন্টশন অ্যান্ড প্রসেস কন্ট্রোল ইঞ্জিনিয়ারিং,
টেলিকমিউনিকেশন ইঞ্জিনিয়ারিং  ।
এ বিষয়গুলোতে পড়ালেখা করে বসে থাকার সম্ভাবনা খুবই কম
</string>
    <string name="admisoninformation">ভর্তি সংক্রান্ত তথ্যাদি:
        ১. ভর্তিচ্ছুক প্রার্থীকে অন-লাইনে ১ম ও ২য় শিফটের
        যে কোন এক শিফটের জন্য আবেদন ফি
 বাবদ ১৫০.০০ (একশত পঞ্চাশ টাকা ) অথবা উভয় শিফটে
        আবেদনের জন্য আবেদন ফি বাবদ ৩০০.০০ (তিনশত টাকা)
প্রথমে টেলিটক প্রিপেইড মোবাইলের মাধ্যমে 16222 নম্বরে
        SMS করে জমা দিতে হবে।
অতঃপর কারিগরি শিক্ষা অধিদপ্তরের ওয়েব সাইট- www.techedu.gov.bd
        এর Home page হতে অনলাইন ভর্তি (ডিপ্লোমা পর্যায়) button
        এ click করে application form open
করে যথাযথভাবে পূরণ করতে হবে ।
        বাংলাদেশ উন্মুক্ত বিশ্ববিদ্যালয় থেকে এস.এস.সি.
 উত্তীর্ণ আবেদনকারীদের নম্বর পত্রের সত্যায়িত কপি ও পাসপোর্ট সাইজের ২ কপি সত্যায়িত
 রঙ্গীন ছবিসহ নির্ধারিত ফরমে আবেদন পত্র নির্দিষ্ট তারিখ এ অফিস
চলাকালীন সময়ের মধ্যে কারিগরি শিক্ষা অধিদপ্তরের নিচতলায় অবস্থিত
সেবাকেন্দ্রে সরাসরি অথবা ডাকযোগে পৈাঁছানো নিশ্চিত করতে হবে।
সংরক্ষিত কোটার আবেদন কারীগণ অন লাইনে আবেদন করার
 পরে আবেদনের প্রিন্টকপি ও অনুচ্ছেদ ১০.৩ এ বর্ণিত সকল কাগজ
নির্দিষ্ট তারিখের মধ্যে ডাকযোগে/সরাসরি অফিস চলাকালীন
সময়ে কারিগরি শিক্ষা অধিদপ্তরের নিচতলায় অবস্থিত
সেবাকেন্দ্র সরাসরি অথবা ডাকযোগে পৈাঁছানো নিশ্চিত
 করতে হবে। অন্যথায় তার কোটা বিবেচিত হবে না।
ভর্তির ফরম পূরনের বিস্তারিত নিয়মাবলী কারিগরি
শিক্ষা অধিদপ্তরের ওয়েব সাইটে পাওয়া যাবে।

২. ফি জমা দেয়ার পদ্ধতিঃ  টেলিটকের Prepaid মোবাইল ফোনের
মাধ্যমে মেসেজ অপশনে গিয়ে DTE লিখে, স্পেস দিয়ে শিক্ষাবোর্ডের
নামের প্রথম তিনটি অক্ষর লিখে, স্পেস দিয়ে এস এস সি (SSC)
পরীক্ষার রোল নম্বর লিখে , স্পেস দিয়ে এস. এস. সি. পাশের সন লিখে,
 স্পেস দিয়ে এস. এস. সি.র রেজিষ্ট্রেশন নম্বর লিখে,
 স্পেস দিয়ে ভর্তির শিফটের নির্ধারক অক্ষর লিখে ১৬২২২ নম্বরে
এস এম এস (SMS) করতে হবেঃ
উদাহরণঃ DTE( Space)XXX(Space)YYYYYY(Space)
ZZZZ(Space)RRRRRR(Space)S
এখানে XXX এর জায়গায় আবেদনকারীর নিজের বোর্ডের
নাম লিখতে হবে, ঢাকা বোর্ডের ক্ষেত্রে (DHA),
সিলেট এর ক্ষেত্রে (SYL), বরিশালের ক্ষেত্রে (BAR), চট্টগ্রাম এর
 ক্ষেত্রে (CHI), কুমিল্লা এর ক্ষেত্রে (COM),
দিনাজপুর এর ক্ষেত্রে (DIN), যশোর এর ক্ষেত্রে (JES),
 রাজশাহী এর ক্ষেত্রে (RAJ), মাদ্রাসা এর ক্ষেত্রে (MAD),
 কারিগরী এর ক্ষেত্রে (BTE), YYYYYY এর জায়গায় আবেদনকারীর
 নিজের এস এস সি পরীক্ষার রোল নম্বর, ZZZZ এর জায়গায় এস এস সি পাশের সন
 এবং RRRRRR এর জায়গায় এস এস সি পরীক্ষার রেজিষ্ট্রেশন নম্বর এবং S-এর
 স্থলে ১ম শিফট (A), ২য় শিফট (B), উভয় শিফট (C) লিখতে হবে।

    SMS –প্রেরণকারী আবেদনের যোগ্য হলে ফিরতি SMS –এ একটি PIN ,
 প্রার্থীর নাম, পিতার নাম এবং পরীক্ষার ফি হিসেবে ১ম ও ২য় শিফটের
 যে কোন এক শিফটের জন্য আবেদন ফি বাবদ ১৫০.০০ (একশত পঞ্চাশ টাকা )
অথবা উভয় শিফটে আবেদনের জন্য আবেদন ফি বাবদ ৩০০.০০ (তিনশত টাকা)
 কেটে রাখার সম্মতি চেয়ে ফিরতি SMS দেওয়া হবে। প্রার্থীকে তার নাম, পিতার
 নাম ইত্যাদি তথ্যাদি মনোযোগের সাথে দেখে নিয়ে তথ্যাদি সঠিক থাকলে সম্মতি
দিতে হবে। সম্মতি দেয়ার জন্য নিম্নোক্ত ভাবে ১৬২২২ নম্বরে SMS পাঠাতে হবে ।
উদাহরণঃ DTE (Space)YES(Space)PIN(Space)Your mobile number
PIN নম্বরটি সঠিক ভাবে লেখা হলে উক্ত টেলিটকের prepaid
মোবাইল থেকে ভর্তি ফি বাবদ ১ম ও ২য় শিফটের যে কোন
এক শিফটের জন্য আবেদন ফি বাবদ ১৫০.০০ (একশত পঞ্চাশ টাকা )
অথবা উভয় শিফটে আবেদনের জন্য আবেদন ফি বাবদ ৩০০.০০ (তিনশত টাকা)
কেটে রাখা হবে এবং প্রার্থীকে একটি Money Receipt Number সহ ফিরতি SMS দেয়া হবে।
উল্লেখ্য যে, Money Receipt Number টি নিজ দায়িত্বে
সংরক্ষণ করতে হবে এবং Money Receipt Number টি পাওয়ার
 পরে অনলাইনে আবেদন ফরম পূরণ করতে হবে। Money Receipt
Number ছাড়া কোনক্রমেই আবেদন ফরম পূরণ করা যাবে না।

আবেদন ফরম পূরণের ধাপঃ
কারিগরি শিক্ষা অধিদপ্তরের ওয়েব সাইট- www.techedu.gov.bd এর Home
 page হতে  অনলাইন ভর্তি (ডিপ্লোমা পর্যায়) button এ
        click করে application form open করতে হবে ।
Screen এ প্রদর্শীত  application form এর চাহিদা মোতাবেক তথ্যাদি
 লিপিবদ্ধ/নির্বাচন, entry/selection (প্রযোজ্য ক্ষেত্রে) করতে হবে ।
একজন প্রার্থীকে প্রথমেই তার পছন্দের শিফট (১ম বা ২য়) নির্বাচন করতে হবে।
Applicationform পূরণ শেষে Submit button এ ক্লিক করে
ফিরতি message এর print নিতে হবে । উক্ত print কপিতে প্রদত্ত
Track number ভর্তির রোল নং হিসেবে বিবেচিত হবে । কোন কারণে
Track number সহ ফিরতি message print নিতে ব্যর্থ হলে
পুনরায় একই ভাবে application form পুরণের চেষ্টা করতে হবে।
ভর্তির ফরম পূরণের বিস্তারিত তথ্যাদি ওয়েবসাইট হতে print নেয়া যাবে ।

৩ .একজন প্রার্থী যেসব শিক্ষা প্রতিষ্ঠানে যে টেকনোলজিতে ভর্তি হতে
ইচ্ছুক তাহা প্রতিষ্ঠান–টেকনোলজি ভিত্তিক পছন্দের ক্রমানুসারে নির্বাচন করতে হবে ।
উদাহরণঃ ১ম শিফটে ভর্তির ক্ষেত্রে ঢাকা পলিটেকনিক-সিভিল, কুমিল্লা
 পলিটেকনিক-সিভিল, ঢাকা মহিলা পলিটেকনিক-কম্পিউটার, ভিটিটিআই-ইলেকট্রিক্যাল,
গাজীপুর টিএসসি- কম্পউটার এভাবে সর্বোচ্চ দশটি
এবং ২য় শিফটের ভর্তির ক্ষেত্রেও একইভাবে সর্বোচ্চ ১০ টি অপশন
নির্বাচন করা যাবে।
৪. একজন প্রার্থী আবেদনপত্র পুরনের জন্য নির্ধারিত সময়সীমার
 মধ্যে দুইবার সংশোধনের সুযোগ পাবে ।
৫. শিফট, মেধা, কোটা ও আবেদনপত্রে প্রদত্ত পছন্দের ক্রমানুসারে
 ইনষ্টিটিউট-টেকনোলজী ভিত্তিক ছাত্র-ছাত্রী ভর্তি করা হবে।
৬.  আবেদনের সময় পাসপোর্ট আকারের রঙ্গীন ছবি দিতে হবে।
৭. আবেদন ফরম button এ click করলে তিনটি অপশন
প্রদর্শিত হবে New Application, Update submitted
form এবং View submitted form
৮. আবেদনকারী নতুন হলে New Application button এ click করবে।
৯. টাইপ Money Receipt Number, SSC Registration
 Number তারপর Verify Button এ Click করতে হবে।
 [ যদি আবেদনকারী জিপিএ ৩.৫ অথবা এর বেশি এবং সাধারণ
 গনিত অথবা উচ্চতর গনিত এ জিপি ৩ এর বেশি হয় তাহলে আবেদনকারীর
 বিস্তারিত তথ্য নীচে প্রদর্শিত হবে।]
১০. বাধ্যতামূলক ফিল্ডগুলো (*) অবশ্যই পূরন করতে হবে ।
১১. আবেদনকারী যদি একাধিক কোটাভূক্ত হয় তাহলে একাধিক কোটা Select করতে পারবেন।
১২. সকল তথ্য সঠিক হওয়া সত্ত্বেও আবেদন করতে অক্ষম হলে হেল্প
লাইন এর প্রর্দশিত ই-মেইলে যোগাযোগ করতে পারবেন।
১৩. আবেদনকারী ১ম শিফটে সর্বোচ্চ দশটি এবং ২য় শিফটে সর্বোচ্চ
 দশটি Institute ও Department চয়েস করতে পারবেন।
১৪. আবেদনকারী যে কোন শিফটে একটি Institute এর মধ্যে দশটি Department
 অথবা একটি Institute এর কয়েকটি Department অথবা ভিন্ন Institute
এর ভিন্ন Department চয়েস করতে পারবেন।
১৫. আবেদনকারী Choice 1 Radio Button এ Click করলে Institute
 এর নাম আসবে , Institute Select করলে এই Institute এর Department
 প্রদর্শিত হবে, চয়েস অনুযায়ী Department select করবেন
এবং Save Choice Button এ অবশ্যই Click করবেন।
Similarly Choice 2 Radio button click করে ভিন্ন চয়েস করতে পারবেন।
১৬. আবেদনকারী চয়েস শেষ হয়ে গেলে Submit Button এ Click করতে হবে।
তারপর Feedback form প্রদর্শিত হবে । যদি সব কিছু ঠিক থাকে তাহলে
 আবেদনকারী Save Button এ Click করবেন।
১৭. আবেদনকারীকে অবশ্যই Track Number টা নোট করে রাখতে
 হবে, কারণ এই Track Number টা পরবর্তীতে Result এ ব্যাবহার করতে হবে।
১৮. ফরম Submit করার পর আবেদনকারী যদি তথ্য আপডেট করতে চান,
 তাহলে আবেদন ফরম থেকে Update Submitted form এ click
 করতে হবে এবং Track Number দিয়ে আবেদনকারী দুইবার তথ্য আপডেট করতে পারবেন।
১৯. ছবির সর্বোচ্চ সাইজ ১৫০ kb এবং সর্বোচ্চ প্রস্থ, উচ্চতা যথাক্রমে ৩০০, ৩৬০ হতে হবে।
২০. মুক্তিযোদ্ধা সনদপত্র অবশ্যই jpg ফরমেটে হতে হবে।
        সনদপত্রের scan copy অবশ্যই 120kb এর মধ্যে হতে হবে।

এছাড়াও,
        ভর্তি সংক্রান্ত সব তথ্যের জন্য কারিগরি শিক্ষা বোর্ডের ওয়েবসাইট www.bteb.gov.bd
অথবা www.techedu.gov.bd ভিজিট করতে পারেন
পলিটেকনিকে ভর্তি হতে আগ্রহী শিক্ষার্থীরা।
</string>
    <string name="cost">সরকারি পলিটেকনিকে চার বছরে আপনার পড়াশোনার খরচ
পড়বে কমবেশি ৫০ হাজার টাকা।
বেসরকারি পলিটেকনিকে পড়াশোনার খরচ একটু বেশি।
সেখানে প্রতিষ্ঠান ও বিষয়ভেদে খরচ পড়বে আলাদা আলাদা।
সে ক্ষেত্রে ৯০ হাজার থেকে সর্বোচ্চ ২ লাখ টাকার মতো
        খরচ হবে। এ ছাড়া গরিব ও
মেধাবী শিক্ষার্থীদের আর্থিক সুবিধার জন্য
        বিশ্বব্যাংক ও কানাডার যৌথ উদ্যোগে
বিশেষ বৃত্তির ব্যবস্থা রয়েছে।
</string>
    <string name="higherstudy">যারা উচ্চতর ডিগ্রির প্রতি আগ্রহী তারা পলিটেকনিক ইনস্টিটিউটগুলো
থেকে ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারিং কোর্স সম্পন্ন করে বিএসসি ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের জন্য ভর্তি হতে
পারেন ঢাকা প্রকৌশল ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয় (ডুয়েট), অ্যাসোসিয়েট মেম্বার অব দ্য

ইনস্টিটিউট অব ইঞ্জিনিয়ার্সসহ (এএমআইই) এবং দেশের বিভিন্ন বেসরকারি বিশ্ববিদ্যালয়ে।
এ ছাড়া রয়েছে বিদেশেও পড়াশোনার সুযোগ। চাকরির পাশাপাশি বেসরকারি
শিক্ষা প্রতিষ্ঠান থেকে ইভিনিং শিফটে বিএসসি করা যায়। চাকরির পাশাপাশি
নিজের উপার্জন দিয়েই বিএসসি করা সম্ভব। বিএসসি পাস করে আরও ভালো চাকরি
পেতেও বিশেষ সুবিধা পাওয়া যায়, কারণ ইন্ডাস্ট্রিতে কাজ করার প্র্যাক্টিক্যাল অভিজ্ঞতা
তাদের আছে। ইন্ডাস্ট্রির অভিজ্ঞতা থাকায় বিএসসির কোর্সগুলো ভালোভাবে
আত্মস্থ করতে সুবিধা হয় ডিপ্লোমা ইঞ্জিনিয়ারদের।
</string>
    <string name="about">Devloped by :

                             NM Kawcher
              studies in Telecommunication Engineering
                    at   Feni Computer Institute

</string>
    <string name="todo">TODO</string>
</resources>
